【全民預告：鄭笑始鬆弛又嚟了】全民檢測硬上馬 政府最快9月中始放寬社交距離

全民自願檢測計劃最快9月1日展開，據悉政府最快明日（21日）公佈檢測計劃詳情，包括會於18區設立採樣中心為市民抽取樣本，有指政府已於13區找到社區會堂，也有學校同意借出場地設立採樣中心，政府或會於全民自願檢測完成後，即最快下月中，才放寬社交距離措施。

政府早前接觸多個醫學團體，招募私家醫生等協助在全民自願檢測中為市民採樣，為期一至兩周的計劃最初透露於8月24日展開，之後延至8月底，再延至9月1日展開。政府表示已招募約2,000人，但人手是否足夠，則視乎有多少市民參加。政府又透露會於18區設立採樣中心，除了社區會堂外，也有學校同意借出禮堂等場地，估計採樣中心不止一區一個。另外，政府會安排市民網上預約，以免市民在採樣中心現場長時間排隊。

武漢肺炎肆虐逾半年，市民出現抗疫疲勞，加上近日單日確診個案有下降趨勢，社會有聲音表示希望一些社交距離措施可以鬆綁，尤其是食肆恢復晚上堂食。有指政府或會於全民自願檢測完成後，即最快下月中，才放寬社交距離措施，希望先於全民自願檢測中找出隱形傳播鏈，減低社區傳播後再放寬。

政府專家顧問、中大內科及藥物治療學系系主任許樹昌表示，贊成於全民自願檢測完成後，再配合當時疫情，才放寬社交距離措施，以免令市民鬆懈，也影響全民自願檢測效果。

蘋果日報

港豬又係時候出動嘞！

777繼續同市民作對
唔好放寬啫

成日話執都係無執

只要馬會開返門 我願意支持全健康馬

又話自願，但其實係強迫

配合新疆碼
大家安全

其實點解要全民檢測? 為錢?

梗唔係啦, 全民放毒至真,等你哋交叉感染, 香港變成疫埠!

目的係阻止香港人離開, 帶走資金!

你哋諗下, 為乜大陸要d人食剩菜, 二手飯? 冇糧食咪去外國買囉?

因為係冇晒外匯, 連香港嗰萬幾億都已經冇撚埋, 所以要喺香港人身上打主意, 唔比人走!
因為

是日電台

精英級 國際戰線：“Letters to the Editor” 歡迎你！

是日電台

超過80名手足將於明日提堂

國慶群組 gogogo

是日電台

共業 REDSTOP 網頁版出世啦

是日電台

成日覺得打國際線好悶，好想同鬼佬激情對話...

是日電台

狗官除咗識高尚情操，仲識啲咩？

是日電台

平野鈴子開設Patreon 主要更新文宣製作及活動情況等

是日電台

近50名手足明日提堂

香港製造就係好？美心同嘉頓都係香港製造喎師兄